## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ: скриншоты по сайтам в папке screenshots_theory
> nstu.ru. В файле header_nstu находится скриншот шапки сайта. Шапка содержит логотип, настройку кармаетров сайта, вход в лк,навигацию и т.д. Сайт содержит два блока навигации (navigation_nstu, one_more_navigation_nstu) все функции второго блока навигации можно найти в первом блоке, только сделав большее число действий. Контент сайта содержит новости и иную информацию о вузе. Подвал довольно большой и содержит информацию не только о НГТУ, но также ссылки на иные образовательные ресурсы.
> lingvolive.com. Сайт имеет страндартную структуру (шапка, навигация в шапке, контент, подвал). "Войти" не направляет на отдельную страницу входа, но является элементом навигации при авторизации (переход в личный кабинет)
> fotor.com. Также структура типична. Стоит отметить только, что: 1) Вкладка особенности направляет на редактирование коллаж или дизайн, поэтому является элементом навигации. "Войти" не направляет на отдельную страницу входа, но является элементом навигации при авторизации (переход в личный кабинет); 2) основной контент сайта разделён на смысловые секции.

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:

```html
<nav class="header">
  <a href="/" class="logo"></a>
  <ul class="user-nav">
    <li><a>Мои выписки</a></li>
    <li><a>Валентина Голикова</a></li>
    <li><a>Выйти</a></li>
  </ul>
</nav>
```
3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ:
> 1) Можно задать логотипу float: left, а навигации float: right
> 2) Сделать шапку flex-контейнером и указать значение justify-content как space-between
> 3) Сделать шапку flex-контейнером. Увеличить область или лого (обернув внутрь контейнера), а лучше блока навигации через flex-grow (задав болшее значение, чем у блока logo). При этом чтобы элементы были справа задать justify-content:flex-end.
> 4) Сделать шапку grid-контейнером, задать три столбца через grid-template-columns: 1fr 1fr 1fr (или указав необходимые размеры блоков лого и навигации). Для логотпа можно было бы указать grid-column: 1/2, а для навигации grid-column: 3/4.
Несколько не таких хороших вариантов:
> 5) Задать блоку навигации padding/margin-left 
> 6) Если оернуть логотип в контейнер, то задать размер блока width около 55% (или в иной величине, но так, чтобы она была чуть больше половины) или опять же padding/margin-right.
> 7) Абсолютное позиционирование элементов навигации со значением right и логотипа со значением left

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ: body наследует автоматически размер шрифта корневого (html) элемента и устанавливается как 20px для первой надписи Lorem ipsum. Размер шрифта блока parent определяется как 0.5 размера шрифта родительского, т.е. body и равняется 0.5*20=10px для второй надписи. Размер шрифта блока child определяется как 1.5 размера шрифта родительского, т.е. parent и равняется 1.5*10=15px для третьей надписи. Если заменить em на rem, то размеры шрифтов блоков parent и child будут высчитываться не от родительских, а от корневого (html) и будут равны соответственно 10px и 30px.

## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
>float: Из-за того, что float элементы выпадают из стандартного потока, то второй блок как бы не видел ширину первого и располагался не следом в строке, а как бы на всей ширине родительского блока из-за чего невозможно было задать padding left для элемента. Поэтому был задан margin-right для меню.
>flex: Трудностей не возникло
>inline-block: не удобно было что блок контента выравнивается автоматически по базовой линии, а из-за того что контент многострочный, то базовая линия считается от нижнего края последней строки. Приходится ставить vertical-align: top. Также создаются отступы между блоками, так как это инлайновый элемент. И отступ блока приходится компенсировать вычислением ширины блока не 100%-250px, а добавив ещё пару пикселей на этот загадочный отступ. Ширину приходится задавать вручную, так как автоматическая ширина по содержимому блока.
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?
> inline-block: + быстрое расположение элементов в строку, + может быть удобно автоматическое выравнивание по базовой линии, - автоматические отступы между элементами, - если контейнер многострочный, базовая линия идёт по нижней строке и этот блок визуально смотрится выше.
> float: + элементы всё-таки выравниваются в одну строку, может быть удобно для картинок, - элемент "выпадает" и задавать относительно него размеры, отступы и т.д. становится невозможно.
> flex: + возможность управлять выравниманием как по вертикали, так и по горизонтали, + возможность управлением ширины (высоты), занимаемой блоками на странице, относительно ширины (высоты) через flex, flex-basis, - не поддерживается или поддерживается частично некоторыми версиями браузеров
## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
